男突然四肢麻痺命危 醫生：因為他吃大量水果

中國陝西西安一名60多歲的王姓男子，近日突然四肢麻痺，送醫後醫院發出病危通知書。醫生表示，王男是因為服用大量水果，才導致生命危險。
王男告訴醫生，他於一個禮拜內，吃掉2.5公斤的香蕉，又吃了將近3公斤的柳橙。他以為吃得很健康，沒想到反而吃到住進醫院。
醫生解釋，王男本身的腎功能不佳，有排鉀障礙。而他大量攝取香蕉、柳橙等含鉀量高的水果，容易出現高鉀血症徵狀，嚴重時會心臟驟停猝死。醫生提醒，酪梨、番茄、紫菜、香菇、木耳、海帶等食物，都含有高含量的鉀，腎病患者，應該盡量避免食用。（大陸中心／綜合外電報導）

中蕉毒橙毒

其實大陸D蕉同橙可能係假

走火入魔

可能係啲生果問題呢

5kg水果 條友當飯食咩

佢同佢呀媽講啲生果好好食

唔係1日內, 係1個星期內
咁算唔算多

應該一日2條蕉1.5個橙左右

生果

重金屬生果